!!! note ""
    - SQL nyelv
    - Táblák, nézetek létrehozása, lekérdezések
    - Táblák módosítása, adatok módosítása
    - Adatelérések szabályozása, kényszerek kezelése

- tábla létrehozása, törlése, módosítása
    - `CREATE TABLE táblanév (oszlopnév TÍPUS(hossz)), ...);`
    - `DROP TABLE táblanév;`
    - `ALERT TABLE táblanév ADD oszlopnév típus;`
    - `ALERT TABLE táblanév MODIFY oszlopnév típus;`
- nézet létrehozása
    - `CREATE VIEW nézetnév AS lekérdezés;`
- adatok bevitele, törlése, módosítása
    - `INSERT INTO táblanév (oszlopnév1, oszlopnév2) VALUES (érték1, érték2);`
    - `DELETE FROM táblanév WHERE oszlopnév = érték;`
    - `UPDATE táblanév SET oszlponév1 = érték1 WHERE oszlopnév2 = érték2;`
- lekérdezések
    - vetítés: `SELECT oszlopnév1, oszlopnév2 FROM táblanév;`
        - `SELECT name, sal + NVL(comm, 0) FROM emp;`
        - csak különböző: `SELECT DISTINCT job FROM emp;`
    - szelekció: `SELECT ... FROM ... WHERE ...`
    - illesztés
        - where feltételben egyenlőséget vizsgálunk
        - külső illesztéshez (+) kiírása
    - oszlopfüggvények: `AVG`, `SUM`, `COUNT`, `MAX`, `MIN`
    - egymásba ágyazott lekérdezés
    - csoportosítás: `GROUP BY` oszlopnév
    - rendezés: `ORDER BY` oszlopnév (`DESC`)
- adatelérések szabályozása
    - jogosultságok definiálása
        - adás: `GRANT jogosultság TO felhasználó IDENTIFIED BY jelszó;`
        - elvétel: `REVOKE jogosultság FROM felhasználó;`
        - jogosultságok pl: ALL, SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE stb.
    - tranzakciók
        - `COMMIT`: folyamatban lévő tranzakció lezárása
        - `ROLLBACK`: tranzakció hatásának törlése
    - lock: egyidejű hozzáférések szabályozása
- kényszerek kezelése: létrehozhatók, megszegés esetén exception
    - pl: értékkészlet kényszer, elsődleges kulcs unique, idegen kulcs egyezés garantálása
